外遊男未關數據服務 遭強制啟用漫遊計劃

外遊男未關數據服務 遭強制啟用漫遊計劃

■外遊人士少不免利用隨身手機上網尋找資訊。

【本報訊】聖誕將至，港人外遊少不免利用隨身手機上網尋找旅遊資訊。惟消委會表示，儘管有電訊服務收費投訴有下降趨勢，但涉及流動數據漫遊服務爭議屢見不鮮，有電訊用戶遊澳門未關手機數據漫遊，遭強制啟用單日漫遊通行證。消委會及通訊辦提醒消費者留意數據漫遊，以免接獲「震撼賬單」。

類似投訴稍跌消委會宣傳及社區關係小組主許敬文表示，今年截至11月涉及電訊服務收費及價格爭議達1,370宗，較去年同期的1,821宗，有下跌趨勢，但港人經常外遊或公幹，涉及海外漫遊日費計劃、長途電話儲值戶口及儲值卡等收費爭議的投訴，仍經常發生。

有投訴人早前到澳門旅遊，因獲悉所住的酒店設免費Wi-Fi，出發前並沒購買任何漫遊服務，但回港後接獲電訊公司賬單，收取5天「漫遊通行證」費共190元。事主不滿向電訊商投訴，職員回覆稱，公司實施新政策，用戶在澳門若手機未關閉數據漫遊，會自動啟動漫遊通行證。

許敬文指，消委會跟進有關個案，電訊商最終要收取兩天合共76元的費用。他說，電訊商應給予消費者選擇服務的權利，啟動服務前應清晰通知消費者，讓其了解收費詳情才決定是否使用。而消費者本身亦需了解持有手機的功能，外遊期間若不需要流動數據服務，可選擇關掉手機、開啟飛行模式或申請暫時停止漫遊服務，以免招致額外支出。

通訊辦發言人亦提醒消費者，在境外使用流動數據服務所引致的流動數據漫遊收費，會遠高於本地流動數據收費。消費者外遊時若需使用流動數據漫遊服務，應向其電訊詢問詳情。

■記者蔡朗清

上一則: 氣溫急跌 碩朗、德爾、伊瑪牌暖風機欠安全

下一則: 抹窗機械人難清潔角位

Csl架，我屋企人去澳門咩都無做過都比人收左$38/日，事前仲要無通知無問過你要唔要呢個服務。勁仆街打上去屌先waive返啲錢

去外地關data係常識ga la, 特別宜家d電話後台會run野，唔關data一定會用流量

收你190蚊咪算偷笑囉

無關數據？

抵撚死 on9仔 月經

自作孽不可活也

屋企人試過唔記得熄，埋單近900

無開漫遊不嬲唔會有事，就算開住data都上唔到網

應立例要電訊公司開啟客戶漫遊數據前要得到客戶同意否則收費冇效

咁平？

收你190直頭業界良心

先百九當每日38咪好好囉

btw，我有次出外又係咁，但我申請左係無漫遊用，佢老母話我用左唔知幾多要收三百幾，即時打上去屌死佢為止

無幫你加
到時後台run程式

按量收費 到時就幾皮嘢帳單

每kb咁計就真係貴到痴線

班窮鬼幾千蚊又話無錢比
咪收你平d

個個用完就話唔知 打上台屌鳩人

唔係有個設定係熄咗數據漫遊咩

唔計你日費，逐 kB 收，你咪又係屌晒鬼，個撚個客次次咪又係打佢嘈叫人轉日費。